如果你穿越左去古代唐朝，你會用咩方法搵錢？

我應該會好快餓死，住又無水應該飲河邊既

唐代多肥婆
賣炸雞、牛腩實發達

揾份工返囉
有咩緊要得過返工？

出人工之前都餓死

教英文

識整先得，又無材料

投靠朱溫

話明肥婆最愛
整唔到可樂咋

其他好易

賣美極

人生路不熟，讀過歷史都無用

保護唐僧取西經，直接成佛

唐朝咩時期先
晚期搵個叫黃巢既手足結拜啦

拎李白杜甫啲詩出嚟扮自己作既

但邊個會無啦啦借廚房比你

唉，無首記得

扮下安綠山屌楊XX

吓
有咩用
果陣未有現代英文啦都

做青樓女子，然後混入上流社會

師兄食開cat girl

古代做小販㗎喇
有幾困難呢

佢地俾人貶，做地方官咋喎

李白係劍客黎
隊完酒斬9死你

唐朝D人飲食文化差唔多，沒得揀

去開donki

教洋文

男人學人做青樓女子

我會做試奶專家

畫推背圖公仔書，作者叫古天樂

賣唐太宗活絡油

開酒吧

唐咩時期？
安史後當兵安全啲

有錢人先食到咁肥啫
窮人應該都係瘦

地方官都叫有啖飯食

我真係絲wor P牌仔

扮啞乞食
唐朝人講嘢同現代廣東話/普通話差好遠，溝通唔到，點賺錢

佢地個年代詩詞是咪即係喺潮文咁

大中華膠啲毒癮又發作

搵沙燒玻璃
開間玻璃廠隨隨便便都發過豬頭

搞慈善show 之後cap水
再巴結權貴 將權貴d事業變股票

李白杜甫孟浩然 幾多文人都係古代嘅經典

開局整個十連抽先

搞雞竇

牛用來耕田
有牛肉都係老牛

雞最易，牛都唔知點「湯」

老牛咪炆囉
剛剛好

言語不通點算

李克用啊李克勤

係喎 古代有冇炸雞㗎呢

唔洗自已黎
實有貨賣

做先知
出預言書

背哂佢哋啲詩出嚟整本詩集賣

製幼鹽，個陣幼鹽得高官先可以享用，貴過黃金。

咁似慶餘年

梗係熟讀歷史之後做預言家啦

帶支唐太宗活絡油返去
跟住成份返去研發

唱林夕廣東歌賣唱呃飯食

真呀

教人踢波
大唐隊

題外話嗰陣時係其實用咩語言？

去收陀地…個陣應該仲未有呢樣嘢

kfc個隻實冇
整到似味實發
再賣埋拉麵
再投資養雞事業
生雞熟雞一齊賣
然後整水力發電
玻璃
整可樂
無線電
參考石神千空

20年時間安全過渡
之後應該可以起兵做反

賣私鹽捉到斬得

呢樣又唔得 嗰樣又唔好
樓主 你記得穿越嗰陣帶多個兜

點先甩到P？

雞你都唔識劏喇

有鳩先有市場

邊到有雞同牛
有牛都拎黎耕田

應該會死刑

ching背到幾多首

石油出糧

有咁先進嘅技術，直接入朝做官啦

古代商人 大多都係靠賣鹽致富

我有近視 我應該唔敢周圍走
副眼鏡爛左等於盲

宋代先開始有炸嘢，你識煉油就發達

當自己發明單車發達

青樓做雞

條友咁鍾意食人肉 同佢friend第一個𡁻咗你

寫出無數名句人人皆知 今日我哋齊齊去學吓先

買gme

搞抗爭眾籌cap水

買gme call

古代冇石油氣同電磁爐
想炆？補柴補到你仆街兼蝕本

如果安史之混亂前60年
安份守己做商人搵大錢
然後係嶺南買田儲資源
唔好得罪人比人抄家
希望安全過安史之亂

如果返到去係安史之混亂前十年
就要快搵錢快走佬

如果係安史後
就個個都窮
捱到唔死搞科技

唐卡士打

清唔識打個亂字？

睇黎你好後生
用柴火炆野好多年架啦
唯一係睇火難咋

開甜品鋪

糖朝

係
打倉頡唔識拆呢隻字

成立共產黨

賣m巾

十連抽

賣保險

月月山

用冬菇同雞骨打碎整味精

亂

乜咁簡單

肥婆晚晚要食牛腩
運動又唔做

賣condom
或者買tsla

就係呢首歌比到靈感我

賣藝俾皇上睇

鹽

佢係樂天古人古天樂

整到幼鹽已經財自

活唔到，
即使好接近，語言根本唔同，
講嘅嘢，用詞，禮貌都根本唔同
除非撞到有好人肯好似湊仔咁重新教你所有嘢，佢地睇你就係一個唔知up乜春做乜鳩嘅傻仔

用返現代d歌扮做作曲家
搵人唱
現代音樂佢地一定未聽過&好聽過以前d歌

發電

古代鹽業好似係由官方操控
賣私鹽係會犯法的

預言家-->國師
推死對頭上前線打仗

歷史，當自己有預知能力

唐朝大把面首依附有權勢嘅女人，例如武則天太平公主嗰啲

返去唱蒙著嘴說愛你呀？

街邊開賭
執幾粒石仔開番攤
出下千搵食囉

你副液晶體顯影眼鏡係一千後德志意嘅出品

帶埋本 百科全書 先穿越 ok?

歌詞來

做預言家

點會無啦啦穿越左去古代

宣揚習近平近代社會主義思想

學下點整蒸氣機算啦
到時你就係全唐朝文明帶領者

畫h漫
將日系hentai 引入唐朝(反正啲人咁open)

願為五陵輕薄兒，生在貞觀開元時，
鬥雞走狗過一生，天下興亡兩不知

考科舉

入宮做太監

做馬夫唐朝建興

詳情要問樓主

咁你唔洗做嘢又唔餓死咪得囉講到返工係原罪咁，山頂洞人都要去打獵啦，唔洗做食屎呀？

初唐中唐都容易生存冇乜好講
但唐玄宗開元末期 張九齡(廣東人)俾人貶官之後就要開始醒水

呢個時候你有兩條路揀

一係舉家搬去江南避開未來兵災
一係直上河北三鎮投奔安祿山搏取功名

安史之亂之後老西都要留起江南
其他地方根本地獄嚟

唐末黃巢打勻成個中國冇得避
唯一好啲嘅出路係投奔晉王李克用
坐鎮晉陽等後唐發家 契丹打後晉嗰陣自己睇路
之後五代遇到有咩選擇 請睇長樂老馮道頭

最後生存到宋初杯酒釋兵權就贏

青樓女子
唐代好盛行，而且可以賺好多

搞層壓式傳銷

買tsla

開佛寺
表面上收香油錢
實際上做地下錢莊

仲有唐太宗膏一樣咁有效！

認真撚：

唐朝中古音應該冇人溝通到 返去等於死路一條

收皮啦

跟鑑真去日本做日本人

整蒸汽機加速工業革命 清洗農業社會嘅小農dna

一首都背唔出
注定乞食

叫架仔攻打唐朝，勞役班畜牲，踩佢地膊頭上位
人人都要交稅，為日後日本政府管治華夏
香港唔洗受共產黨管治

床前明月光 疑是地上霜

是但搵條村，拎手機影村長相

話佢三魂七魄已經俾我吸咗，唔想死就每日供獻食物同囡囡

個陣啲架仔奶到唐朝雪雪聲

整電 整化學肥料

拎啲馬車嚟開巴士線，應該賺到仆街

青樓女子都要有才藝先有人賞識

喺廣州到幫啲洋商做翻譯

事實證明 無料無運去到邊都係死路一條

做發明家啦
改良呢樣 改良個樣搞掂

認真答你
做瓷器 綢緞
穩陣嘅話就做鹽
嗰陣時啲鬼佬特登過嚟入貨
嗰陣時佢哋覺得中國製造係貴族代表超級名牌

有ff過返古代點生存

流行曲，連皇帝都係fans

假gei d 歷史

整指南針，玻璃，火藥依啲

殺牛死罪

帶本歷史書過去做先知

事實係出世到死都只係個佃農

揾夠錢之後整蒸氣船去歐洲

做雞混唔到入上流社會

戇撚鳩
梗係賣包點啦

古代人迷信 做風水佬

宋明之前嶺南都唔係好多田
係之後發展到圍海造田嘅技術
啲人南遷帶埋啲技術喺度造田先咁多地
唐朝廣州已經係海邊
再北上少少已經係山
唔太適合種田

你個名

首先你本身要識燒玻璃，搵原料，搵到地方做
我呢啲城市廢柴咩技能都無，dum我去野外連鑽木取火都唔識

依家穿越嘛
只要有知識就可以了總結成功方法架啦

漏咗講一有錢迲派人去搵番茄同薯仔移植過嚟種

美極用黎食肥婆老泥用架
你真唔識食

去日本好似好啲？
個時歐洲好唔乾淨

有資源搵個安全地方由頭發展

然後運多啲唔同人種黎混血
製造超級地球人

要了解清楚係線性定平衡時空先

揾返黎先生個祖先
咁勤力嘅DNA一定係皇帝身邊嘅大紅人

認真
樓上果啲蒸氣啊 單車啊果啲都係唔錯

我諗到就係可以試整遮
或者出海畫航海圖

或者搵啲雞鴨鵝羊毛做果啲枕頭 設計下衣著

搵間兒紅院做打雜
通常去得幫襯都係有錢人
可以識有錢人搵門路
可以食有錢人二人飯
可以𥄫女
可以聽/偷睇人扑野打飛機解決性需要

你聽唔聽得明

做姑爺仔搵d妓女養起我

以前FF有諗過，但係有咩橡膠代替品

唔明

賣現代軍火

仲返工？！買bitcoin喇緊係

叫晒膊頭有花既入黎

即刻工業革命

唐朝啲三歲黄毛小童造指南針勞作都完勝你

巴結趙生先啦梗係

你係古代搵到咁多油炸你一早就發咗啦
仲炸雞

之後去印尼同菲律賓
請印傭同菲傭
出最底工資畀佢哋
而黑人奴隸會BLM所以 不了

留名留咗成千年

其實唔難
你係有現代知識的人
唔係搵到油
係用知識去製造油

寫字有冇得諗？

唱回到過去夠做啦

唐朝科舉要睇樣
金鐘M記連登樣應該考唔到

跟住發現大多數假嘅

都係個句
你搵到/整到油就已經做咗首富
古代油係貴到仆街

翻譯

宮門口賣m巾

開銀行

你講歷史除時比人捉去斬頭

*隨

自閹做宦官

睇石神千空有教

從來資源=財富

當石器時代整到可樂
油真係唔難

榕樹頭講故， 講吓d港產片， 日漫故事。

賣吓野食， 整吓炸薯條， pizza, 壽司。

最後去香港山頂霸晒個山住。

嗰個年代無科學鑑証 無cctv 無指紋DNA証據
人又無咁聰明 又古板唔識多角度思考
用而家嘅頭腦去犯罪 應該好已發圍上位

個名原來就係比巴打用左

開班教人做愛技巧

其實以前冇娛樂咁濟, 又冇飛機去歐美旅行, 發左達都悶到喊

我覺得故事會係咁：
你連買雞嘅錢都冇
KFC隻味有大把外國香料
你又係買唔起
之後被迫去耕田
最終就覺得自己懷才不遇
所以作咗首詩
鬱鬱而終
後世千古流傳

冒認項少龍

自古到今，宗教都係最易搵錢同呃錢嘅行業

搵個方法呃9 d 古代人
當你係神
成立宗教
到時乜春都唔使做就自然有錢

要呃9 d 一千年前嘅人應該唔難呀

唐朝
黎先生

木牛流馬

合法賣毒品

雞係偷
仲有最屈機的田雞
炸雞用薑蔥蒜就夠
都係偷
識字基本上唔洗去耕田
做寫信佬/會計/師爺

邊原慈善同股票嘅概念?

炒股票

引入所有西洋嘅嘢

收埋啲金銀珠寶古董 再穿越翻現代去拎去賣

古代d字同現代都唔同樣
所以當唔識字

買鬱金香

你用開簡體字？

唔同係文法
不過香港讀書好易理解到
識少少字去窮啲嘅地方
都夠做㗎啦

炒股

避褘啊
改習近平活絡油

你睇得明d咩？

通常呢啲最易被人猜忌同排斥，然後殺

圖呢？

你會害死曬成個唐朝

要寫2000字email俾連仔

做武則天男寵
實行食軟飯

去出家，唐朝武則天前僧人深受尊重
好食好住
甚至連日本都派人來取經

點製 上網睇要重新結晶定唔知提鍊

少d屈人地啦起碼，可能你自己係男人扮紅絲，所以覺得其他人都係

其實食都牛係呢百幾年左右先流行

TO 連仔

2000字

好人上

7仔買張高級會員卡仲快

你呢個方法好老土呀，咁我哋交換囉一係

好，你先

G持

你呃人

唐代有冇雞都成問題

會睇唔明咩

你問咗？

有田雞

all in Tesla

類似而家啲rap掛

投靠李克勤

唐代沒雞咩

鑊呢樣野要喺宋朝先有 要賣炸雞之前你發明左鑊先

穿越回去
點會冇

你有知識架嘛
超越當時人一千年嘅見識
唔好浪費

同埋
用沙鍋係可以炸野架

新會然唔知肥芝

整啲A貨唐太宗活絡油攞去sell

起個stock market做莊 或者搞六合彩

我係真絲怕你呀

用木材同鐵整架單車，改個名叫特斯拉，做首富。

屌...玩下膠唔使咁認真

賣活絡油

可能以前D人踢波仲勁

有錢嘅地方全部豬扒，梗係去啲窮鄉僻壤搵靚女

將現代科學理論實踐係古代
例如整磁石→發電→整鎢絲燈→得到賞識→
入皇宮做官→修改律法→幫自己瘋狂申請永久專利

攞iphone賣俾皇上
之後用幾萬人發電幫皇上部iphone差電

隻隻字都識
但加埋一齊就…

on9 有豬油架

下你唔係諗住走數呀嘛？
咁影衰曬d連登仔wor

其他人唔識字㗎
基本上你真係識字
識寫
其他解畀人聽咪鳩噏囉

係普通村民之中
夠搵食㗎喇

講得好支持你

我咁出名都唔識？

Dr. STONE

想走數呀嘛，橫掂樣衰嘅係你又唔係我
只不過你影衰其他連登仔姐

出活絡油

做飲食 包兩餐 行規黎

千空牌可樂：水、莞茜、蜂蜜、檸檬。 真係本小利大

醒目喎
佢比靈感我

冇佢咁顛咁叻
睇得熟
至少整到啲
何況唐代文明水平
比Dr. STONE好好多

如果石神千空去嘅朝代係春秋戰國
都比石器時代好

發明風扇冷氣都可以做首富

講真
以唐代嘅科技、文化、人力水平
如果跟佢嘅劇情去發展文明
做到無線電個到
係亂世好快可以統一天下
係治世就發個豬頭

整頓連登風氣嘅有志之士

我淨係知冇牙膏冇洗頭水我實生活唔到而且要我留咁長頭髮 唔用洗頭水唔知點頂
更加唔好講溝女
佢成世人冇用過牙膏刷牙
要我同佢打茄輪 諗起都毛管戙
加上佢哋紮腳 變晒形又臭
去到邊都又能著劣化版白飯魚

綜合以上
我會選擇用牙膏同洗頭水嚟搵錢

賣Patreon 色情畫

睇刨丁

其他連登仔多得你唔少
謝主隆恩

個時嶺南算係半個化外之地，唔會有幾多可耕地比你買到
比你有呢個人力資源開地逐蠻，你已經係下一個馮氏
如果你無呢個力量保護產業，到安史之亂後你呢個穿越既白身肯定做左當地節度使充軍費既點心

賣手機

如果喺唐太宗年代 即刻上諫提出工業革命及君主立憲

你有冇睇㗎
咪係話咗分咗三個時期囉
從來冇講過話要耕田
買田買地係用黎累積實力架

如果返到去嘅時代已經係安史之亂後
留返條命已經好成功

谷肥自己博入皇室，做楊玉環個位，咁就一人瞓低全家彈起

識英文已經做到大官啦屌

個時無人權添，三木之下你有咩花樣都無用

床前明月光嗰堆都唔識就大獲

要揾雞牛難過去古代？

你唔耕田你買塊地返黎有咩產出可言，無產出點增加累積資本
咁你買地係搞重工業定買左個金礦返黎

60路你都啱抵你發達
但現代都有老舞跳返去比神龍革命殺，係咩玩法?

你好on9

從來個設定都唔係耕田發達
設定係用現代知識從商買賣

你講得啱呀
買地返嚟係搞工業嘅

所以前設係
1.穿越時間係安史之亂前至少30年
2.從商成功
然後先喺相對安全南方地區
買田買地發展科技

做鴨 被肥婆坐蓮
叫富婆包

有任何電子產品嘅嘢即刻開電筒 俾人捧做神仙先，有資本先至再諗下一步

開間妓院！自己試埋鐘！

似story/post caption多啲

一個人飲悶酒嗰陣
花間一壺酒，獨酌無相親。

同楊貴妃跳老舞

可能我講得唔好啦,好似有啲人誤會左做古代冇雞冇牛
物資唔充裕既時代,呢啲牲口好值錢
一係你要搵到第一桶金去整個農場養/同人買keep住貨源
一係就偷人個隻

講到尾話 整炸雞/牛腩等於講緊用錢去搵錢
周街捉啲動物黎講,整老鼠肉蝙蝠肉應該會實際啲

背到又點，人地換個主題就死得

咁L似五邑話嘅

吊牙 男人搽乜嘢指甲油

jarjar聲 攬女鋸和牛都係story/caption

其實死左先有人搵返佢地D野出黎
隨時唔係佢地作

你低估咗養雞呢個行業
要養到好似kfc啲雞咁多肉好難的

做私補agent

有中國人嘅地方就有雞
唐算唔算中國人？

香港人一定係搵方法返返現代返工

牀前明月光 果首😂

識讀唔識寫都夠仆街啦

話時話
古人冇近視？成日讀書，燈又唔夠光

所以有後備方案

田雞

儲錢比後人買Tesla

唐朝嘅中文
同你而家用緊嘅係大致一樣
反而讀音先係問題

求撚其潦過去，當狂草咁寫😂

讀音唔正當鄉音

你打算點搵到佢？

首先你要肥catgirl

做講故佬

搵到食

之後作下詩 偷9 李白 李商隱 d 詩

絲打 我可唔可以同你做fd子

開交易所炒股

南下香港 /澳門避兵災

講下故仔 應該夠 生活

有條船之後 沿海岸線 去泰國走私 米

中國南邊應該有 橡膠樹

發明坐廁

唔洗諗咁多，溝通唔到又睇唔明古字，直接餓死既機率非常高

gel甲手指證明唔到啲咩架喎 起碼錄段音

做鴨

定郭子儀

唐朝漢語同依家既普通話或者廣東話好唔同，你連同果度d人溝通都未必溝通到，應該乞食

可能推背圖就係咁黎

掘定D bitcoin先

做講故佬用香港嚟做藍本

做保險

佢認為中文字得楷書一種字體
項少龍U grad去到戰國時代都唔識字啦

會香蕉射球

絲打呢獲撐你

放對波上黎先講野啦

有留指甲即係有男朋友,死心啦

教皇室貴族提煉金屬

戇鳩，唐朝人又唔撚係支共

做倫敦金

開古代food panda 騎馬送外賣

古代交易所 青樓呀 客棧呀 鏢局呀 染布房呀 米行呀 全部變成上市公司 之後再抽傭

歷史書噏乜都得㗎啦反正寫咗啲人就信

我就係佢男朋友

做預言家 陰啲陰啲套料出黎

日本直送

發明步槍,大炮

做乜9

做馬伕，從波斯、中亞輸入胡姫
而且要親自培訓佢地，以保證服務質素

珍珠奶茶

做如意君溝武則天

開賭，整副啤牌出黎都大把野玩

有冇咁多油俾你炸

賣仙丹首先做KOL預言家

榕樹下面講故make noise

預言下天災戰爭

然後呃百姓買仙丹

希望引起達官貴人注意

到時引薦比皇上

最好係李世民老迷信煉丹個陣

做國師都發

唐朝識英文有撚用咩

油都無？

買美股All in Tesla

如果熟讀唐詩三百首既話，
應該可以做到當代大文豪

踢蹴鞠要踢入個岩岩好既洞

係咪識阿拉伯文會着數啲

話清朝唔關中共事
突然唐朝又開

認真
製鹽

建議你熟下歷史先
宋滅都未有用

自號白居易

炸雞店呢d係現代資本主義社會產物啦
以前根本唔會有條件咁做

整即食麵/炸薯片整埋味精..
今次仲唔發？

緊係賣六合彩

冇奠月娥 0分

話識李克勤

死佐先出名

唱歌

教哂中國五千年史

學佛
跟住移民日本

整化妝品

Real
我淨係想翻工

做ptgf

整古代股票同期貨交易所
古人唔識財技
唔洗十年就可以做到首富
同時教啲智力高嘅古人科技
培養班技師幫手
整埋蒸氣機之後一齊去美洲都仲得

要起到個爐夠溫度又要keep到已經好撚難喎

有幾多讀書人啊
再加上睇書時間一定少過我地睇mon

賣單車，發撚硬

李光弼呀

種大麻，整fing頭，個時好多人吸毒，食埋啲水銀五石散

都係同鐵熔點差唔多姐
土法煉鋼個啲爐都已經夠做

其實古代最有錢果個理論上係皇帝
你太有錢話你想謀反全家都唔夠死
平民想點發達

安史前後
咩時間做唔同野
我係咪認真左

搞龐氏騙局

譚仔米線
再自家繁殖雞隻
專攻有錢人市場

讀書人小？lol
古代總有勤力既學子版黎生掛

唔駛咁複雜啦
淨係起返個雞棚養雞賣雞賣蛋都夠你發達
雞骨/蛋殼磨粉+米糠做飼料
古代仲係養緊走地雞
集約式農業無人做

古代無乜洗錢方法
你太有錢，都只係拎啲錢黎玩下珠寶、屋企條柱雕下啲神獸，買到成屋花樽，飲水用隻刻左九隻蝙蝠既杯咁
唐之前啲士族就養下僕役私兵，照顧下佃農，做下大佬咁
如果單純想住得舒適又三妻四妾，其實唔駛話富甲天下

做KOL

提早開發香港

好似宋朝先最易搵錢

糖記！

個問題係連入油嘅車都未發明，唔明你點樣買Tesla

嗰個年代好似係寫繁體字講廣東話㗎

最近係客家話
但都只係近

你DSE都唔知考幾多分你仲話去考科舉？

嗰個朝代個個都要肥婆，我哋去到唔使同人地搶喎！

DSE考明經定作詩？兩樣考嘅嘢都唔同有乜好比較？

做漢奸 等其他國家拎哂支國領土
滅支 以免影響後人

要請人唱don don don donki～

整蝙蝠肉會唔會令SARS早千幾年出現

講真你去到都聽唔明人地講乜
果時啲音同廣東話或者普通話好唔同

搵幾條友, 整炸藥同火槍
然後自己帶兵做皇帝。

建國之後, 成立類似NASA嘅部門,
教入面啲人三角幾何 地球係圓,
爭取人類1500年上太空。

職人吹水幫到你

有聲ETV

ching中學無文言文？

做數 初中數學已經可以有官做

邊有咁易
出左名一定成撚日搵你去玩文人聚會
個個都即與作詩
輪到你大才子果陣企左係度口啞啞就玩撚完了

賣黎賺錢啫

做風水佬
大把水魚

好快電話無電

第一桶靠知識同技術，搞小發明拎去市集賣
第二桶金做大耳窿/典當鋪，唐朝貨幣好垃圾，最保本都係以物易物，唐朝多外國商貿更加蓬勃
第三桶金買田買地買官，然後投資係歷史名人身上

呢個問題好有趣🤔
我諗我喺搵到份工之前我已經生存唔到死咗😂

整啲朱古力雪糕都應該幾好賣
可惜冇雪櫃整唔到😆

掂喎!!!😂🤣🤣🤣🤣

青樓女子又點去到上流社會啊🤔🤔🤔🤔

係唐朝
有錢 除左玩女 仲有咩玩

係囉我都好有興趣知。中學讀唐詩嗰陣發覺啲發音都同廣東話好相似

賣預言書，預告出現中共魔王警世

啲詩人全部窮撚食樹皮

床前明月光都唔識？

市集中心整留言版做古代版tinder

做講估佬
將現代生活既故事求其講

賣得既做埋思想家 將現代生活既思維帶翻去古代

向皇帝展示天竺鼠車車圖

叫後人買gme

古時無人buy港女樣+身材

而家反而得

唐朝邊段時間先？

其實非常簡單
發明牙膏
保證你勁過皇帝
M巾都得

教佢地集資玩股票

整火柴再推廣比全國上下用都夠發達
但係諗多下
未有電力同機器要整火柴都唔易

唔記得咗係咪宋朝開始先興有紮腳呢樣嘢

其實到清朝晚年民國初年都仲有
我阿麻後生時都要咁做

開賭場應該最賺 教佢地玩21點 poker 百嘉樂

你比皇帝斬死都似
股票

古代人飯後會浪口，用鹽水，茶、酒
又會用柳枝刷牙，其實未必唔乾淨
農村另計
而洗頭其實都有用植物去油，但食水係珍貴資源，的確唔會日日洗，但古代無咁大塵，唔似現代社會又車又油煙又廢氣又塵，唔係日日洗都未必話真係好lup

人地講緊幾時開始
你就話幾時完

古代已經有賭場
你未必夠人黎

發明啤牌應該幾好賺 佢地都未玩過

古代無bar 呢樣野
如果識整都已經發左達
之後再買地做富豪
或者飛機杯

露出胸部

應該有 青樓類似係

開妓院

唔識用毛筆做唔到文員仔

古代係肚兜 連身既

開運輸公司，

用馬車載客/運貨

琉球直送

教識佢地咩係股票

賣sm女王裝
發梗
不過唐朝係肥為靚

玩仔

反去戰國先好玩 七國咁亂

教數學

用石頭出糧
邊有毛筆

唐朝有毛筆

樓主有咩識

唔識咪學，邊有咁易死
ching去旅行係咪次次都跟團

咁香港嗰陣係咩朝代

唐ki

講笑咁講
古代唐朝咁鐘意飲酒
古代整啤酒肯家發過豬頭

學大番薯賣波子

賣爆炸糖

李白紅嗰期 龍巾拭吐 御手調羹 力士脫靴 貴妃捧硯

人云亦云
真實情況係閩南話或者客家話
完全冇可能係最偏遠嘅廣東話

客家話好難學咩
點都聽得明六成啦
靠埋身體語言手指指點會死
你流落非洲都唔會話突然間就完全溝通唔到啦
何況係文化語言類近既地方

幫畫世界地圖
整蒸氣發動機
整piston

唔好on9
由零開始被千空玩
都好過尋秦記

有一定程度嘅文明就一定遇到好多阻礙

做殺手殺哂d詩人

仲有如果識整呢d野
早就話你邪靈入體
死撚左
千空如果起中國古時都死撚左

李克用呀 李克勤

所以作者好撚醒嘅一個設定係一嘢石化左70億人

石神村都因為文明落後，人數少，搞唔到咁多政治 獵巫

研究洲際彈道導彈

整黑火藥同整黑火藥步槍搵錢， 如果係中原賣唔到太多嘅話就搭船去南洋賣

再加上中國古時滿天神佛
人人都信鬼神之說
無論個朝代幾發達都好
如果你好似真空咁發明太多佢地未見過既野
你比人當妖怪咁睇 死就肯定

起中國古時愈文明 就愈唔信科學

都未整已經話你謀反
打火機算啦
簡單到火柴都夠做

燒肉喪賴
零食成日買

整定武漢肺炎疫苗

on9 古代唔食豬㗎冇人會浪費咁多糧食去養唔食得既豬，又點會有可以煉油既肥豬

緊係寫小說講未來世界啦 前提要識文言文

嗰時仲未有技術做到炸㗎喎

唐朝邊度黎洋行

去見工做翻譯

現代肉雞就話快大易養平

舊時邊得黎咁多雞肉比你用，用雞都用黎生蛋，老左先食

牛就更係生產工具，唔係主要for你食

咁貴食材成本之下你確定你做得掂？

再講牛腩，想整清湯腩，定咖喱牛腩

你確定搵得齊啲香料返嚟？

唐代已經冇點寫篆書
除左草書之外都同而家一樣筆晝

唔識講都識寫啦
點會死路一條

你歷史係咪白讀
華夏文明自古以農立國
最早馴養動物之一就係豬

只係以前啲黑豬唔係而家平時食啲歐洲白豬咁多肥糕
同埋唔會半年就變大到可以拎出黎賣

炸雞唔係冇 係平民百姓食唔起 唔可以成日食雞

真係幾似。都似南方幾大語言溝埋

都話雞可以是田雞
慢慢先變真雞
牛有得賣

唐代萬國來朝
加上超越當時1000年見識
其實唔難

你有超越當時1000年的文化科技
所以
你先發明到

你就on9啦
所以先話先從商致富
後有錢買田地私奴

做乜都沒人知

重點係個班係阿拉伯商人黎
譯條毛咩

油都好貴喎

話曬你係未來人
煉油好過買啦

佢哋未食過最好食
整到一半好食已經夠曬

你做咩嘅 古代冇廚房俾你？

你認為牛好平？穿越古代未

得閒睇多啲書
朱元璋都偷牛啦...
有啲嘢唔一定要買㗎

仲有炆牛腩炸雞係一個方法係一個概念
你超越一千年嘅見識
有技術返到去
變通下已經夠做啦

炆唔到牛腩
咪炆豬腩
炸唔到雞
咪炸田雞

其實唔難

五代隋唐宋都係食羊為主
豬最重要既價值都係痾屎
量少真係唔出奇
但話無人食就誇張左

係個個年代有錢有咩可以玩先

平民=賤草

無家族賺錢根本等比人收割

開麥當福

同埋根本唔駛用豬油
嗰陣啲人仲未搾用花生油
基本上農業時代任何高熱量食物都一定會大受歡迎

愛衣係我老婆

以前冇咁多有營養嘅飼料養，啲禽畜冇咁快大到可食用，唐代又未有粟米
飼養嘅成本大好多
仲要一隻雞得兩隻鎚，一定勁貴 唔會好似而家M記KFC 咁平民

古代Sexy Toys

唔駛一定去到現代農場嗰個級數嫁嘛
你做集約式農業，飼料溝黃豆粉/豆腐渣、蛋殼、羽毛
比一般既雞農產量高四五倍都夠
同埋砂糖成癮性係可卡因既八倍
只要你成功提煉到花生油
唔駛賣肉，將賣油既錢用黎收購蔗糖再磨粉
之後淨係炸下啲煎堆沙翁冬甩食到班人上曬癮
到時夠你發達啦

收皮啦你

屌晒瘦底富婆仲唔fatfat

做鴨，專屌當時冇人要嗰啲瘦女人

古時嘅雞未係現代肉雞蛋雞 冇咁快大同生咁多雞蛋
只要造到油鹽糖理論上都可以發達
古代油鹽糖都唔係咁易買得到 不過原料供應又係另一個問題

理論上一個識中文嘅現代人去左古代中國唔係咁難搵錢嘅
只係一開頭冇人冇物 開局有啲難

生得再慢其實都係二十週內既事
現代肉雞就話四週就賣得
但肉雞都唔係憑空爆出黎
粟米當然係平靚正
但古代養雞用米糠剩飯，本身就無乜營養
其實產量本身就係營養問題
如果有心養，飼料入面加入黃豆，唔怕核突既話直頭養蟲(草蜢、蜈蚣、蚯蚓) 加入飼料，蛋白質豐富左啲雞已經大得好快
再真係比心機去篩選同育種
三年(十代) 之後要養出比同代高產量同多肉既雞種理論上係可行
只係成個流程都會好臭都市人好難做得黎

朱某背後係唔簡單
唔係佢點實力推翻金
唔係穿越人佢真係好撚勁 由乞丐做到開國皇帝
照你講法古代人未必敢食 好多古代規矩唔知

現代人有蛋白質、鈣質呢啲概念
喺畜牧業上已經比古人有住絕大既優勢
蛋殼、骨頭、羽毛、昆蟲、黃豆，雖然無蛋白粉同激素咁方便，都唔係咁難得到
尤其古人絕對唔會諗到大規模養蟲黎做生產原料

所以一早都話
要用現代諗頭賺錢

然後買田買人力
叫人用你方法去做就得

你諗到 唐初班官都諗到
鹽酒茶呢三大類生活用品基本上係專賣制
開頭玩官酤(得政府有得釀+賣)
之後慢慢變指定商戶先可以賣
由於酒實在cap到太多水
係軍費大水喉
你估邊有咁易賺?

你要偷釀再賣唔係唔得
不過釀酒咁大浸味
實有人唔抵得報串

麵都有得諗
但薯片要等等
薯仔個陣仲係南美秘魯個頭
要等多差唔多1000年班西班牙佬先過到去帶返歐洲

玩薯仔
要航海科技喎

咁炸蕃薯

你可以用文言文表達到未來世界既野 你仲勁過李白

售賣機動獨立裝置

讀熟歷史去做預言家

日本仲落後過唐朝

賣活絡油，可以賣到2021年

好詩好詩

大唐盛世 叫班架仔去送頭

炸菜囉 天婦羅乜都炸得嘅

係街市鳩蹹

日日j 武則天

古代人小學嘅知識都唔知有無
淨係數學都玩晒
但語言不通先係重點

無電好多野都已經fail啦
不如話返去發明電

識啲英文都入到皇宮做啦

販私鹽，死刑

洋鬼子水晶球預測未來

其實玻璃好易燒，求其掘個地窿，一個入風口，一個出風口，擺推乾柴燒成既碳。就燒到，下一樣係睇你想點塑形。

睇年代，好彩生在李杜之前，你就搶先發表佢地作品
應該呃到飯食

其實用地下已經夠

小說家唔撚入流
仲要宋明清之後先興

教古代文？

冇可能，咁大個國家，你估只係得一種語言咩？ 粵地都仲粵人自治緊咁濟。

唐朝好似係禁方術 厭勝之術 ？ ？

教人用火藥整槍

天橋低講古

教現代粵語

其實如果係唐代香港

玻璃做到更係正啦

有玻璃就就可以輕易係沙田或大嶼山一帶搞人工沉香，沉香用鑽孔法應該唔難，不過真係要搞兩三年

有玻璃工藝其實就唔洗養珍珠，如果要珍珠應該就去廣西霸地咩合浦珍珠，拎返大埔搞，將珍珠種搞淡水養，呢個真心唔難，係保密難

有錢之後就係梅窩銀礦，有銀礦錢就唔洗憂心啦
有錢就可以係去景德鎮搞埋china..十日內既路程睇黎都有利可圖

不過呢幾樣都係long term 野
short term 真係除左玻璃諗唔到

做翻譯
儲到錢之後開補習社專教外語
再開 B&B 專做鬼佬生意
搞 fushion coffee shop 推偽文青打卡吟詩文化，搞唐詩擂台，皮影戲社區放映會，攞晒荷里活電影 cctvb 古裝穿越劇莎士比亞同李居明啲橋做皮影戲劇本

買地囤地炒樓

揾洋人幫你整副眼鏡

隨便拎D歌詞出黎咪得

來忘掉錯對 來懷念過去
曾共度患難日子總有樂趣

派膠，講緊官方語言

蕃薯同薯仔同期傳入丫ching

李白都識功夫

做鴨 古代鍾意龍陽

現代都鍾意

其實點都係個起步最難
無錢又溝通唔到
第一步一定係變成乞衣
然後偷饅頭
然後無google map搞到要四圍搵路

睇DR STONE學下野先

我都係睇佢搵靈感

賣波子

竟然冇人講開股票交易所集資?

股市原意，乃讓集資搜資有其地，社會向榮，人皆有賺

係b呀！答案係b呀！ ！